想買一個平平地NAS

乜花巧功能都不要，淨係想行個samba

asus ac68u router都做SAMBA啦!

申利:用緊, 非打手, NAS好撚貴啊!!!

買個nas返黎搞會唔會小題大做左d

我睇過新聞Asus曾經有漏洞。
放個disk係router我唔安心，放係firewall後我安心啲。
我只要samba自己local用，不出公海。

raspberry pi3

一bay夠用，只想做backup。

有諗過，但係冇心機diy。

睇過wd有隻，一千我接受到，食平DD更加好

上 pimylifeup 跟佢個demo 好易學

samba姐係咩 想問下隻ac68u仲有咩用
利申有隻ac68u乜野功能都唔識用淨係當普通wifi

買隻1bay嚟當私人cloud用有冇得諗

FYI:

你呢D一個外置HDD已經搞掂
唔駛用到NAS

216j

買nas要一bay不如唔好買啦

NAS連做network drive你中左ramsomware一樣死，除非有做offline backup/ snapshot功能。

我想換raspberry pi架，裝隻debian，用btrfs開snapper，裝隻samba，插隻ext hdd (買多隻行raid 1)都得
不如樓主嫌煩啦喎，祝佢買到心頭好啦

正解，如果想network access share d file, 是但汁野ras pi/orange pi/banana pi, 乜都好，裝個freenas software, 吉隻hdd就ok啦

唔該哂

真係多謝哂巴打 原來隻ROUTER仲有呢D野玩
但玩玩下又有個問題想問 我想SET個智慧遠端連線
但我連個PC果陣佢叫我打個Authentication
我試過哂都唔得 到底應該打咩呢

仲有樣野唔記得問 我插住隻usb係個router到
有無得就咁係電腦經network入野落去